# Потоки

## Определения

**Поток** - Для некоторого взвешенного ориентированного графа G = (V,E) потоком называется функция f, которая каждому ребру приписывает некоторую чиселку меньше веса этого ребра. И при этом сумма чиселок входящих рёбер равна сумме чиселок исходящих. Кроме истока и стока.

По своей сути Поток характеризуется именно так, как ощущается в физическом смысле. Нужно весь локальный поток, "выливающийся" из стартовой вершины, довести до стока по рёбрам с ограниченной пропускной способностью.

**Исток и Сток** - Крайние вершины любого пути потока в графе. Сумма чиселок на исходящих рёбрах Истока должна быть равна сумме чиселок на входящих рёбрах Стока. 

![Поток](images/Поток.png)

Чего же мы хотим от потоков? Правильно, сделать его побольше на доступной территории. Тогда сразу можно пустить по дорогам как можно больше транспорта)

Хорошо, теперь подумаем, где искать максимальный поток и что он умеет.

Для начала заметим, что если все рёбра взвесить по 1-ке, то максимальный поток даст нам все рёбра, выкинув которые мы весь граф пополам разделим. Причём минимально по рёбрам возможным способом. Но это было на заметку

А искать мы его будем несколькими способами

### Алгоритм Форда — Фалкерсона

Или перебор по всем.

Здесь введём понятие **остаточной сети** - множество рёбер, у которых есть ещё запас пропускной способности

Тогда на каждом шаге будем с помощью обхода в глубину по остаточной сети искать путь из истока в сток. Что найдём, добавим в поток с максимизацией по пропускной способности, модифицировав остаточную сеть так, чтобы веса рёбер уменьшились на поток, который через них потёк. Если ребро стало равно 0, удалем его.

![Прима](images/Форд.png)

Как только в остаточной сети не останется ни одного маршрута, мы нашли максимальный поток. Проблема только в том, что из-за взятия случайного потока мы можем и не сойтитсь никогда для вещественных чисел. А для целых добавлять по 1 на каждом шаге, и тогда **сложность** его O(N), где N - максимальный поток.

Для решения этой проблемы люди решили брать не абы какие пути, а самые короткие, этакой жадностью выдирая их из графа

### Алгоритм Эдмондса — Карпа

Тоже самое, только по коротким путям. Причём коротким по остаточной сети **с весами рёбер равными 1**.

Снова на каждом шаге обходом в глубину ищем путь из истока в сток. Как только найдём, выписываем и изменяем остаточную сеть. И так, пока не переберём все маршруты.

